銀行公會解釋不認BNO：君要臣死 臣不得不死 黨政府大撚晒

阮國恒：銀行不接受客戶以BNO開戶是因應政府政策

銀行公會表明，不再接受銀行客戶以英國國民（海外）護照（BNO）作為開立戶口的身分驗證文件。金管局副總裁阮國恒表示，公會事前有諮詢過金管局意見，新做法是因應香港政府政策而定，認為銀行公會的決定合適。

他解釋，基於政府不再接受BNO作為身分證明文件，但銀行需要備存合適身分證明，如果客戶只用BNO開戶，有需要提供更新資料予銀行。

不過，他說，大部分香港居民開戶都會提供本港身分證，相信只提供BNO的客戶只佔少數。

原來人大係1996年決議BNO係旅行證件：

全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋
(1996年5月15日第八屆全國人民代表大會常務委員會第十九次會議通過)

根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第十八條和附件三的規定，《中華人民共和國國籍法》自1997年7月1日起在香港特別行政區實施。考慮到香港的歷史背景和現實情況，對《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施作如下解釋：

二、所有香港中國同胞，不論其是否持有“英國屬土公民護照”或者“英國國民(海外)護照”，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行
============================================================

人大係中國係最大既
係人大未改決議前 (如通過另一個決議自我否定之前的決議)
之前的決議仍有法律效力

咁外交部同香港政府, 今日就不承認BNO屬旅行證件
咪即係直接違憲？！

人係生
規則係死

變通下得唔得？

但法庭又要收你bno

同病貓之前同MP講嗰堆嘢
最base個浸係一樣

有BNO 就身份証，有邊個會BNO 開戶口